% Cahier Sésamath 2021 B1 Série 4 exo 3
Au collège de Noémie, le foyer socio-éducatif (FSE) prend en charge $25\%$ du financement 
des voyages scolaires.

Dans celui de Sofian, pour un voyage de \Eu{180}, le FSE a donné \Eu{54}.
\begin{enumerate}
  \item Si Noémie participe à un voyage qui coûte \Eu{180}, quel montant sera pris en charge par le FSE~?
  \item Quel pourcentage du financement des voyages scolaires le FSE du collège de Sofian prend-il en charge ?
\end{enumerate}